<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Programming | KPLI Jakarta]]></title>
  <link href="http://Linuxjak.github.com/blog/categories/programming/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Linuxjak.github.com/"/>
  <updated>2013-07-18T20:10:56+07:00</updated>
  <id>http://Linuxjak.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[KPLI Jakarta]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bercengkrama Dengan Ruby on Rails]]></title>
    <link href="http://Linuxjak.github.com/blog/2012/12/08/bercengkrama-dengan-ruby-on-rails/"/>
    <updated>2012-12-08T18:36:00+07:00</updated>
    <id>http://Linuxjak.github.com/blog/2012/12/08/bercengkrama-dengan-ruby-on-rails</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Apaan sih Ruby on Rails?</p>

<p><blockquote><p>Ruby on Rails atau biasa disebut Rails merupakan web framework berbasis Ruby yang dibuat untuk membuat pengembangan aplikasi web menjadi lebih mudah, menyenangkan dan meningkatkan produktivitas melalui mekanisme arsitektur MVC yang digunakan nya.</p></blockquote></p>

<p>Apaan sih arsitektur MVC itu?</p>

<p><blockquote><p>Model - View - Control atau yang biasa disingkat MVC merupakan sebuah arsitektur pengembangan aplikasi yang memisahkan antara bagian logic aplikasi dengan antar muka aplikasi, dengan demikian aplikasi yang dikembangkan pun akan mudah untuk dipelihara.</p></blockquote><!--more--></p>

<p>Komponen dasar Ruby on Rails</p>

<p><code>
Action Pack
Active Mailer
Active Model
Active Record
Active Resource
Active Support
Railties
</code></p>

<p>Instalasi Ruby on Rails</p>

<p>```</p>

<h1>Instal ruby 1.9.3 dengan RVM</h1>

<p>curl -L https://get.rvm.io | bash -s stable --ruby
```</p>

<p>```</p>

<h1>Instal ruby on rails menggunakan gem</h1>

<p>gem install rails
```</p>

<p>Memulai untuk membuat aplikasi</p>

<p>```</p>

<h1>Misalnya nama aplikasinya linuxjak</h1>

<p>rails new linuxjak
```</p>

<p>Instalasi gem (depedensi ruby on rails)</p>

<p><code>
bundle install
</code></p>

<p>Konfigurasi Database</p>

<p><code>
vim config/database.yml
</code></p>

<p>Menggunakan MySQL sebagai database</p>

<p><code>
development
adapter : mysql2
encoding : utf8
database : db_linuxjak
pool : 5
username : linuxjak
password :
socket : /tmp/mysql.sock
</code></p>

<p>Membuat Database</p>

<p><code>
rake db:create
</code></p>

<p>Menjalankan web server</p>

<p><code>
rails server
</code></p>

<p>Menjalankan rails untuk pertama kali</p>

<p><code>
rails generate controller home index
</code></p>

<p>Menjalankan aplikasi pada browser</p>

<p><code>
http://localhost:3000
</code></p>

<p>Bersambung, Artikel selanjutnya akan membahas operasi CRUD sederhana menggunakan Ruby on Rails.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Menggunakan Vim Editor]]></title>
    <link href="http://Linuxjak.github.com/blog/2012/12/08/menggunakan-vim-editor/"/>
    <updated>2012-12-08T17:14:00+07:00</updated>
    <id>http://Linuxjak.github.com/blog/2012/12/08/menggunakan-vim-editor</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote><p>Vim merupakan editor standar yang ada pada setiap distribusi sistem operasi Unix/Linux. Berbeda dengan editor lainnya (seperti gedit atau notepad) vim menggunakan konsol / command untuk antar-mukanya. Pekerjaan administrasi sistem bisa dilakukan secara lokal dan remote menggunakan vim, karena itu menguasai editor ini merupakan suatu keharusan, khususnya bagi anda yang harus melakukan konfigurasi sistem atau remote debugging baik secara lokal maupun remote. Seperti telah di singgung di atas,vim menggunakan konsol / command untuk antar mukanya, artinya tidak memerlukan sumber daya komputasi yang besar, sehingga bisa di eksekusi dengan cepat. Artikel kali ini akan membahas beberapa perintah dasar vim yang biasa digunakan</p></blockquote><!--more--></p>

<p>Merubah file, gunakan perintah insert untuk mulai melakukan perubahan</p>

<p><code>
i
</code></p>

<p>Menampilkan baris angka</p>

<p><code>
:set nu
</code>
Keluar dari editor</p>

<p><code>
esc
</code></p>

<p>Menyimpan perubahan dan keluar dari vim editor</p>

<p><code>
:wq
</code></p>

<p>Keluar dari editor tanpa menyimpan perubahan</p>

<p><code>
:q!
</code></p>

<p>Ke akhir kalimat pada baris</p>

<p><code>
e
</code></p>

<p>Ke awal baris pada kalimat</p>

<p><code>
b
</code></p>

<p>Ke akhir baris pada file</p>

<p><code>
$
</code></p>

<p>Membatalkan perubahan (Undo)</p>

<p><code>
u
</code></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Kenalan Sama Python]]></title>
    <link href="http://Linuxjak.github.com/blog/2012/11/17/kenalan-sama-python/"/>
    <updated>2012-11-17T08:59:00+07:00</updated>
    <id>http://Linuxjak.github.com/blog/2012/11/17/kenalan-sama-python</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sekilas, nama bahasa pemrograman yang satu ini terdengar seperti nama salah satu reptil buas. Akan tetapi, Anda tidak perlu khawatir karena bahasa yang satu ini selain tidak berhubungan dengan reptil tersebut, juga sangat dapat diandalkan. Anda tidak akan menjadi buas walau berhubungan dekat dengan yang satu ini.</p>

<p>Python dikembangkan oleh Guido van Rossum (guido@python.org) pada awal tahun 1990 di Stichting Mathematisch Centrum (http://www.cwi.nl). Python sendiri dapat dikatakan merupakan penerus dari bahasa ABC. Pada tahun 1995, sebagian besar pengembangan Python dilakukan di Corporation for National Research Initiatives (http://www.cnri.reston.va.us). Di CNRI ini pula, beberapa versi Python dirilis. Pengembangan Python saat ini dinaungi oleh Python Software Foundation.<!--more--></p>

<p>Python sendiri adalah sebuah interpreter. Python dapat diandalkan untuk mengerjakan hal-hal yang sangat rumit dan berhubungan dengan perhitungan dan ketelitian tingkat tinggi. Akan tetapi, karena Python adalah interpreter, dalam beberapa kasus, Python harus didampingi oleh bahasa pemrograman lain. Salah satu teman dekat Python adalah Java. Bagi Anda yang hanya tertarik untuk setia dengan Python dalam segala kondisi, gunakan Psyco untuk mempercepat eksekusi program yang dihasilkan.</p>

<p>Mari beranjak ke dukungan platform. Python dapat dijalankan di hampir semua platform, mulai Linux, Windows, sampai Mac. Mulai komputer biasa sampai PDA. Sekali menulis kode dan apabila gayapemrograman Python yang baik diterapkan, program yang dihasilkan sudah dapat dijalankan langsung di platform lain.</p>

<p>Python sendiri termasuk ke dalam general purpose programming language. Hampir semua tugas pemrograman dapat diselesaikan dengan bahasa ini. Mulai dari pemrograman di lingkungan sistem operasi Linux sampai pemrograman berbasis web. Anda bahkan dapat membuat sebuah web server sederhana dengan beberapa baris kode.</p>

<p>Python sangat mendukung pemrograman berorientasi objek. Semuanya merupakan objek di Python. Walau demikian, berbeda dengan Java, Anda tidak perlu membuat sebuah class secara eksplisit dalam pembuatan suatu aplikasi sederhana. Para developer yang menyenangi structured programming pun akan tetap merasa betah menggunakan bahasa yang satu ini.</p>

<p><strong>(Sumber : InfoLinux)</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Mengenal HTML 5]]></title>
    <link href="http://Linuxjak.github.com/blog/2012/11/16/mengenal-html-5/"/>
    <updated>2012-11-16T23:54:00+07:00</updated>
    <id>http://Linuxjak.github.com/blog/2012/11/16/mengenal-html-5</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>HTML 5 adalah versi terbaru dari HTML yang akan menjadi standar baru untuk HTML, XHTML, dan HTML DOM. HTML 5 merupakan kelanjutan dari HTML versi 4 yang diluncurkan pada tahun 1994. Sejak pertama kali diluncurkan, HTML 5 kini sudah didukung oleh sebagian besar browser. HTML 5 sendiri pengembangannya ditujukan untuk mengurangi kebutuhan eksternal plugin seperti flash dan melakukan error handling yang lebih baik dalam mengelola dan menampilkan konten web yang semakin kaya (Rich Internet Application).</p>

<p>HTML 5 memiliki spesifikasi scripting baru yang membedakannya dengN HTML 4, beberapa scripting baru HTML 5 antara lain adalah adanya fitur canvas scripting untuk menggambar, local storage dan scripting yang lebih spesifik terhadap konten seperti footer, header, nav dan action.<!--more--></p>

<p>Kehadiran HTML 5 telah menyederhanakan penulisan scripting yang terdapat pada HTML 4, dibawah ini saya akan membandingkan perbedaan penulisan scripting tersebut yang membuat HTML 5 memiliki struktur scripting yang lebih sederhana.</p>

<p><strong>HTML 4</strong></p>

<pre><code>&lt;!DOCTYPE HTML PUBLIC "-//W3C/DTD HTML 4.01 Transitional//EN" "http://www.w3.org/TR/html4/loose.dtd"&gt;
</code></pre>

<p><strong>HTML 5</strong></p>

<pre><code>&lt;!DOCTYPE HTML&gt;
</code></pre>

<p><strong>HTML 4</strong></p>

<pre><code>&lt;meta http-equip="Content-Type" content="text/html;charset=utf-8"&gt;
</code></pre>

<p><strong>HTML 5</strong></p>

<pre><code>&lt;meta charset="utf-8"&gt;
</code></pre>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Menggunakan Markdown Format Pada Octopress]]></title>
    <link href="http://Linuxjak.github.com/blog/2012/11/11/menggunakan-markdown-format-pada-octopress/"/>
    <updated>2012-11-11T11:23:00+07:00</updated>
    <id>http://Linuxjak.github.com/blog/2012/11/11/menggunakan-markdown-format-pada-octopress</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Pengertian Markdown</strong></p>

<pre><code>referensinya - http://en.wikipedia.org/wiki/Markdown
</code></pre>

<p>Untuk Projectnya bisa dilihat <a href="http://daringfireball.net/projects/markdown/">di sini</a></p>

<p>Kalau kita pernah mengedit wiki, format Markdown tidak asing lagi bagi kita.<!--more--></p>

<p><strong>Beberapa contoh markdown cheat sheet</strong></p>

<p>Menggunakan list</p>

<pre><code>tambahkan tanda *,+ atau -
contohnya :
web framework

- sinatra
- rails
</code></pre>

<p>Maka akan menjadi</p>

<p>web framework</p>

<ul>
<li>sinatra</li>
<li>rails</li>
</ul>


<p>Menebalkan tulisan</p>

<pre><code>**Hurup ini akan tebal**
</code></pre>

<p>Maka akan menjadi</p>

<p><strong>Hurup ini akan tebal</strong></p>

<p>Untuk melihat markdown format yang lain, bisa melihat referensinya <a href="http://support.mashery.com/docs/customizing_your_portal/Markdown_Cheat_Sheet">Di sini</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
