<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Serba-serbi | KPLI Jakarta]]></title>
  <link href="http://Linuxjak.github.com/blog/categories/serba-serbi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Linuxjak.github.com/"/>
  <updated>2013-06-27T11:01:52+07:00</updated>
  <id>http://Linuxjak.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[KPLI Jakarta]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[KPLI Jakarta & Kemitraan Dengan KSL di Jakarta]]></title>
    <link href="http://Linuxjak.github.com/blog/2013/04/28/kpli-jakarta-and-kemitraan-dengan-ksl-di-jakarta/"/>
    <updated>2013-04-28T09:52:00+07:00</updated>
    <id>http://Linuxjak.github.com/blog/2013/04/28/kpli-jakarta-and-kemitraan-dengan-ksl-di-jakarta</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hari sabtu tanggal 27 April 2013, pukul 3 sore bertempat di sekretariat KPLI Jakarta. KSL (KelompoK Studi Linux) UPN Veteran Jakarta mengadakan silaturahmi dengan agenda perkenalan &amp; sharing serta beberapa rencana kerjasama yang akan dilakukan. Terkait dengan pertemuan tersebut, KPLI Jakarta ingin menyampaikan bahwa kami terbuka bagi KSL lain di Jakarta &amp; sekitarnya dan membuka peluang sebesar-besarnya untuk bekerja sama. Beberapa hal yang kami tawarkan kepada seluruh KSL yang ada di jakarta &amp; sekitarnya antara lain sebagai berikut.<!--more--></p>

<ul>
<li><p>Setiap KSL di Jakarta &amp; sekitarnya bisa menggunakan fasilitas KPLI Jakarta untuk mendukung berbagai macam kegiatan nya baik yang bersifat profit maupun non profit</p></li>
<li><p>KPLI Jakarta akan memberikan berbagai macam pelatihan gratis yang dibutuhkan bagi setiap KSL di Jakarta &amp; sekitarnya, termasuk di dalamnya memberikan fasilitator / pembicara bagi kegiatan-kegiatan setiap KSL di Jakarta &amp; sekitarnya</p></li>
<li><p>Bagi setiap KSL di Jakarta &amp; sekitarnya yang berencana melakukan KP, KPLI Jakarta melalui perusahaan yang bekerja sama dengan KPLI Jakarta memberikan kesempatan untuk anggota KSL untuk KP. Tentu saja, setiap KSL akan mendapatkan suasana dan konten KP yang bermutu dan berbeda karena sudah disesuaikan dengan kebutuhan dunia kerja.</p></li>
<li><p>Setiap KSL di Jakarta &amp; sekitarnya yang bekerja sama dengan KPLI Jakarta, secara otomatis menjadi anggota KPLI Jakarta dan akan dilibatkan pada kegiatan-kegiatan KPLI Jakarta baik yang bersifat profit maupun non profit.</p></li>
</ul>


<p>Ingin mendapatkan informasi lebih lanjut mengenai hal ini, bisa menghubungi aris - aris[at]linuxjak[dot]web[dot]id, ali[at]linuxjak[dot]web[dot]id, atau melalui  <a href="http://linuxjak.web.id/hubungi-kami/">tautan ini</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Anda Bertanya KPLI Jakarta Menjawab]]></title>
    <link href="http://Linuxjak.github.com/blog/2013/04/26/anda-bertanya-kpli-jakarta-menjawab/"/>
    <updated>2013-04-26T17:00:00+07:00</updated>
    <id>http://Linuxjak.github.com/blog/2013/04/26/anda-bertanya-kpli-jakarta-menjawab</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ada yang berbeda dengan judul artikel di web KPLI Jakarta kali ini, karena itu artikel kali ini masuk ke kategori serba-serbi. Artikel ini akan berisi rangkuman beberapa pertanyaan yang biasa di ajukan kepada kami via e-mail, twitter, ataupun tatap muka secara langsung dengan kami. Penasaran dengan pertanyaan &amp; jawabannya?, just check it out gan.<!--more--></p>

<ul>
<li>KPLI Jakarta masih ada ga sih? kok jarang ngumpul sekarang?</li>
</ul>


<p>Masih dong, sudah follow twitter KPLI Jakarta atau temenen sama KPLI Jakarta di facebook?
pasti bakalan tau deh kita suka ngumpul apa engga, he he</p>

<ul>
<li>Ngubungin KPLI Jakarta gimana?</li>
</ul>


<p>bisa email ke : moreinfo[at]linuxjak[dot]web[dot]id
mau sms atau telepon juga boleh, ke Kaka Ali di nomor 0812.1386.8766 (
kaka yang baik, mikrotik certified, unyu-unyu chubby gimana gitu, cowok idaman banget dech, he he)
pasti langsung direspon, he he</p>

<ul>
<li>Ngumpulnya di mana sekarang? kapan biasanya ngumpul?</li>
</ul>


<p>Masih di sekretariat KPLI Jakarta kok, engga kemana-mana, tau Universitas Attahiriyah yang ada di kampung melayu?
sekretariat kita ada di gedung assuryaniah, pas banget disampingnya, kita di lantai 4 nya.</p>

<p>Setiap 2 - 3 x seminggu kita biasanya ngumpul di sekretariat, mulai pagi sampe malem,
pengennya sih ngumpul setiap hari, tapi kita engga mau dicap bang toyyib sama keluarga kita he he</p>

<ul>
<li>Biasanya kalo ngumpul ngapain aja?</li>
</ul>


<p>Pertanyaan yang bagus, prok prok nya kalo kita ngumpul ngapain ya? tolong dibantu ya? (Pak Tarno) :D
ngopi, nonton film HBO HD (walau sering di ulang-ulang - jangan bilang-bilang ya, ada TV Home Cable di sekretariat)
terus download repo linux, soalnya internet di sekretariat kenceng banget 3 MB :D
sharing project --> ini serius, kadang suka ngerjain project kecil-kecilan
uangnya ya buat beli kopi, makan-makan, sama bayar tv kabel n' internet he he.
Udah, itu aja sih</p>

<ul>
<li>Lho, engga pernah ngoprek lagi sekarang?</li>
</ul>


<p>Ngoprek is so yesterday :D, biasanya belajar dari kasus-kasus unik dari project yang ada, that was real ngoprek for us</p>

<ul>
<li>Mau iseng maen ke KPLI Jakarta boleh?</li>
</ul>


<p>Boleh, ngobrol-ngobrol santai di luar teknis juga boleh,
biasanya ada martabak telor kesukaan kita kalo lagi beruntung pas maen ke KPLI Jakarta
he he</p>

<ul>
<li>Kaka, aku ada masalah teknis dengan skripsi aku, boleh nanya-nanya ga?</li>
</ul>


<p>Dateng aja dulu, pasti di bantu</p>

<ul>
<li>Mas, aku lagi disuruh bikin Mail Server di kantor, bisa bantu ga?</li>
</ul>


<p>Dateng aja dulu, pasti di bantu</p>

<ul>
<li>Bang, pengen gabung di KPLI Jakarta gimana caranya?</li>
</ul>


<p>Dateng aja dulu, langsung jadi anggota KPLI Jakarta</p>

<ul>
<li>Mau minta KPLI Jakarta jadi pembicara, bisa?</li>
</ul>


<p>Dateng aja dulu, bisa bisa aja :-)</p>

<ul>
<li>Bang, boleh numpang numpang download ga? internet di rumah lemot?</li>
</ul>


<p>Dateng aja dulu, boleh, pake aja internetnya</p>

<ul>
<li>Kabarin ya kalau kumpul-kumpul?</li>
</ul>


<p>email atau hubungin kita aja, udah tau email dan nomor telepon kita kan?
nanti langsung masuk database kita yang akan selalu kita hubungin
baik kalo ada event kegiatan, makan-makan, atau sekedar nobar HBO :D</p>

<p>Terimakasih</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Backtrack Linux Berubah Menjadi Kali Linux]]></title>
    <link href="http://Linuxjak.github.com/blog/2013/01/29/backtrack-linux-berubah-menjadi-kali-linux/"/>
    <updated>2013-01-29T05:48:00+07:00</updated>
    <id>http://Linuxjak.github.com/blog/2013/01/29/backtrack-linux-berubah-menjadi-kali-linux</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ada informasi menarik yang disampaikan oleh pengembang Backtrack Linux. Mereka sedang melakukan beberapa perubahan besar pada Backtrack Linux, dengan perubahan besar ini, Backtrack Linux sekaligus akan berubah nama distribusinya menjadi Kali Linux.<!--more--></p>

<p>Distro pentest yang pada awalnya dikembangkan untuk kebutuhan proyek pribadi beberapa orang yang kemudian membentuk <a href="http://www.offensive-security.com/">Offensive Security</a>, telah mendapat sambutan yang luar biasa ketika di rilis secara resmi kepada khalayak publik dan kini telah menjadi salah satu tool utama yang digunakan di dunia keamanan komputer.</p>

<p><div class="embed-video-container"><iframe src="http://player.vimeo.com/video/57742213 "></iframe></div></p>

<p>Wah, tidak sabar menunggu perubahan apa saja yang ada pada Kali Linux sebagai distribusi linux baru dari Backtrack Linux :-).</p>

<p><a href="http://www.offensive-security.com/offsec/backtrack-reborn-kali-linux/">Sumber</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ngoprek Octopress LinuxJak November - 2012]]></title>
    <link href="http://Linuxjak.github.com/blog/2012/11/24/ngoprek-octopress-linuxjak-november-2012/"/>
    <updated>2012-11-24T14:18:00+07:00</updated>
    <id>http://Linuxjak.github.com/blog/2012/11/24/ngoprek-octopress-linuxjak-november-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/1.png"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[KPLI Jakarta Eksis di HAC(Hacks Against Corruption) 2012]]></title>
    <link href="http://Linuxjak.github.com/blog/2012/11/21/kpli-jakarta-eksis-di-hac-hacks-against-corruption-2012/"/>
    <updated>2012-11-21T16:39:00+07:00</updated>
    <id>http://Linuxjak.github.com/blog/2012/11/21/kpli-jakarta-eksis-di-hac-hacks-against-corruption-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/41.png"></p>

<p>Hackaton merupakan acara yang diadakan oleh Transparency Internasional  dengan tema Meretas Lawan Korupsi atau Hacks Against Corruption (HAC) 2012 (6-7/10), dihadiri dari berbagai negara untuk menyelesaikan masalah korupsi di seluruh dunia dengan solusi perkembangan teknologi informasi saat ini.</p>

<p>Indonesia pun turut kontribusi dalam permasalahan korupsi yaitu dari kalangan Mahasiswa, Pekerja, Komunitas maupun LSM berkumpul di Wisma Perkumpulan Keluarga Berencana Indonesia (PKBI), Jakarta.<!--more--></p>

<p>Acara ini berlangsung serentak di 5 Negara yaitu: Bogata, Casablanca, Jakarta, Moscow dan Vilnius. Sedangkan Negara-negara yang dijadikan sebagai contoh permasalahan atau study kasus yaitu Korea, Kamboja, Fiji, Indonesia, Malaysia, Sri Langka dan Vietnam.</p>

<p>Acuan untuk seorang programmer dalam pembuatan aplikasi diberikan standar secara umum yang harus dipenuhi yaitu Multi Platform, Monitoring, Reporting, CMS, Visualisasi dan Kuis yang berbasis open source.</p>

<p>Para tim pembuatan aplikasi yang bertema “Meratas Lawan Korupsi” diberi waktu hingga pukul 16.00 WIB (7/10). Kemudian presentasi produk dimulai pukul 16.30 WIB, syarat produk dapat dilihat dari sisi manfaat, inovasi dan unik.</p>

<p>Tim-tim yang maju untuk mempresentasikan sebuah produknya yaitu Tim Leo, Tim Gudeg, Tim Cherry Belle, Tim Merdeka, Tim Jaya. Tim Cherry Belle adalah gabungan programmer dari KPLI-Jakarta dan beberapa peserta lainnya yang diberi kesempatan mempresentasikan pruduknya (I-CAN) pada pukul 17.30 WIB.</p>

<p>Akhirnya pemenang juara 1 diraih oleh Tim Merdeka, Juara 2 diraih oleh Tim Jaya, juara 3 diraih oleh Tim Gudeg dan Special Prize diraih oleh Tim Cherry Belle.</p>

<p><strong> KEEP CALM AND KEEP HACKING AGAINST CORRUPTION </strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
